# Типичные ошибки OpenMP

##### *Самая большая ошибка — думать, что никогда не ошибёшься.*
######Томас Карлейль


* **Ошибки корректности**:  все ошибки влияющие на корректность работы программы. 
* **Ошибки производительности**:  все ошибки влияющие на скорость работы программы, при этом программа работает правильно и выдает корректный результат.


| **№** |**Ошибка** |
| -- | -- |
||Корректность  |
| 1 | Неправильный доступ к общей переменной |
| 2 | Использование замков (**lock**) без дерективы **flush** |
| 3 | Чтение общей переменной без дерективы **flush** |
| 4 | Забытый **private** |
| 5 | Использование клаузы **ordered** без кострукции **ordered**  |
| 6 | Переменная цикла с  **#pragma omp parallel for** как ** shared**  |
| 7 | Забытый **for** для конструкции цикла ** #pragma omp parallel for** |
| 8 | Попытка изменить количиство потоков внутри паралельного региона  |
| 9 | Вызов  **omp_unset_lock()**  из потока который не владеет замком   |
| 10| Попытка изменить переменную цикла при ** #pragma omp parallel for** 
| | Производительность|
| 11 | Использование **critical** когда эффективнее использовать **atomic**  |
| 12 | Большие объемы работ внутри **critical** секции |
| 13 | Использование не нужной **critical** секции |
| 14 | Использование не нужного **flush ** |






